走水貨大減奶粉不再緊俏 藥房減價求散貨

中國走水貨奶粉宗數減逾8成，據《星島日報》了解，此情況已持續好一段時間，奶粉乏人問津下，最近更全線大跌價，部分牌子來貨價跌幅高近4成。有網店負責人歸咎中國保稅區出現，令香港奶粉供應商自行於中國設店，直接供貨予中國港貨店及網店，港店生意大減七至八成，只能減價促銷。藥房協會代表則形容，中國客自去年至今已大減兩成，但奶粉供應商出貨有增無減，部分藥房拒絕要貨。加上人仔貶值，港奶粉變相加價，港供應商及代理為吸客，只好發動減價戰，務求薄利多銷。

抵撚死

奶粉滯銷下，據行內人指，供應商已牽頭減價，尤以進口奶粉減幅最為驚人。《星島日報》比較多個奶粉牌子的行貨零售價，發現大部分跌幅由1成至兩成不等，以ILLUMA（第一段）900克裝為例，有店鋪由原價452元，減至近日的395元，減幅逾12%；另一大牌子美贊臣A+2 900克裝，也由原價的252元，減至238元，減價5.5%。水貨奶粉減價幅度更大，以A2 PLATINUM 白金版一段為例，水貨價由298元，大減至204元，減足30%。有行家不諱言，因內地客掃奶粉熱潮減退，奶粉價跌得厲害，「今年很多進口的大牌子奶粉都跌得好勁，我們也無計可施。」

「我的寶貝」負責人劉先生解釋，中國保稅區的出現，是本港奶粉大跌價的主因，「以前中國客會擔心中國貨源不可靠，但現在香港供應商索性自己北上開一個『大莊』，所有奶粉照報關、清關，以合法途徑打入保稅區，價格雖比香港貨貴十多元，卻減低很多風險。」他續，「莊家不用擔心奶粉被海關扣查，令生意白做，也不用擔心水貨客砸壞奶粉，同時又可以節省運輸時間。」

現時本港奶粉市場乏人問津下，他坦言，部分奶粉牌子的來貨價直線下滑，「好似牛欄牌奶粉，來貨價由原來的170元，大減至110元，減幅近4成，其零售價也由190元，減至170元，減幅達1成。德國愛他美奶粉也減價6%至7%。」奶粉價大跌，同時收窄店鋪的盈利，他指，兩年前一罐奶粉可賺20至30元，如今每罐只賺5元，「之前做20至30張奶粉單，已足夠支付店鋪一日的開支，現在至少要做70至80張單，才夠維皮。」

港九藥房總商會理事長林偉文留意到，今年以來，各大品牌奶粉價格普遍下跌一成，美贊臣A+奶粉更下跌1成半，行內已出現減價戰，以求保住市場份額。他直言，過去一年間，中國客受港人排斥，逐漸減少來港，藥房的中國客也少了兩成，但奶粉商認定本港市場龐大，持續增加供應，導致本港奶粉求過於供，各大藥房也由一、兩年前要搶購奶粉，到現在貨量過多，要將廠商拒諸門外，其中較少遊客生意的九龍地段成為最多貨剩的重災區，「客人不會因奶粉便宜就買多點。」

有屯門區嬰兒用品專門店職員稱，水貨客日減，專營水貨客生意的小型嬰兒用品網店和實體店，近兩、3個月來，生意已勁減一半，「以前一日有數百至1000張單買奶粉，現在一半都不知有無。」她續說，近半年來，屯門區嬰兒用品店轉手、倒閉、縮減鋪位的個案，各有一至兩宗，佔區內小型嬰兒用品店數目的一至兩成，預計一、兩個月後，水貨客要回鄉過年，本港奶粉生意會更差，主攻奶粉生意的店鋪，會再爆發倒閉潮，「特別是近兩、3年間開辦、以為可靠水貨客賺錢的店鋪，到過年時會捱不住。」

又係占中

點解沙田仲有一大班水貨狗

因為仲有其他水貨

人民幣跌到仆街仲買你老母咩
抵撚死抵撚死

熱烈地彈琴熱烈地唱

好心比啲骨氣就唔好食來路貨，支持國產啦

快撚d執哂佢

啲水貨鋪又咪係班支那人開
執柒晒佢啦

人仔繼續跌咁睇黎香港好快杜絕到水貨

食水深撚到

抵撚死啊

特朗普
屌你希拉莉